土木/結構/岩土(Civil/STR/GEL)工程討論區

各位巴打做成點

唉 心灰意冷
做civil又就黎無project, building又做到三間半夜, 趕頭趕命得果萬零兩萬人工
Struct牌又得果20% passing rate

可能下年考紀律部隊算

I know that feel bro

講起structural 牌
做開civil 係咪好難考到？

年尾有高級柳記 海狗考

我都想狗衝 但已經上左賊船讀緊master

衝啦吊
你做撚到幫辨 唔洗做工程狗

考到先算 咁多人爭

睇個人能力啦，但做開structure d人好多都考唔到
同埋structure太多野要掂 steel concrete foundation.......
做開既話好多時因爲成日接觸到 考試一望就會知大概係咩情況

Btw 做building 係咪好難考civil牌，我剩係design過pile

Civil 吹水野 背書背熟d就得

考ICE 易好多

Gordon gor你咁有熱誠 當初grad最想入咩stream?
我讀書果陣盡量skip晒structure course grad果陣陰差陽錯入左structure 天意

推

Geotechnical 宜加都做緊半geotech 野

不過行緊civil scheme

準備完ice training,下年考牌

巴打係consultant 定MC?

Push

Consultant?
正常啦 geotech無咩邊幾個考到 通常考個civil牌算

係乾收銀

呢度有無人係RPE(Geo)
CV有咩Job先考到
考HKIE會問咩問題

MC

都係個d slope tunnel

開始溫書未？

有排都未考牌，入黎望下先

如果無做過slope tunnel,
淨係做過ELS又有無機?
考之前會讀熟本craig's soil mechanics

巴打唔係phd咩

呢層唔清楚
不過craig 本書肯定唔夠

civil pm team 可以點考牌，冇design 過野

有無人知啟德體育園條標幾時開
新世界搵左邊間consultant做？

叫公司放你去design team 一年半載

所以有排都未考
而家繼續爭取緊去外國讀PhD

有d書可以嘅
Tomlinson foundation design
William powrie soil mechanics
另一本叫retaining earth structure design都ok

有無unsaturated soil mechanics 既書推薦

想知有無巴打係用開geokon, RST果類instrument?

未呀，執緊啲training record要resubmit,完左個training 先開始温

幫推

ICE係咪唔洗寫logbook?

Pish

就grad留名

屌你開個轉行討論區好過啦

垃圾行業狗先做 討論都哂時間

做咩工程都好 成功做到client 同政府就係贏家

你地做緊先咁難咁辛苦，我地都係快啲quite左佢好佢。

大家點搵summer intern
我搵金門 CM Wong個D
搵極都搵唔到應該send resume去邊
利申:SE, 人在外國, 想搵返香港

開始send cv未

人各有志 巴打你都可以出面開個轉行post

轉行都唔知轉咩好

直接send 去hr個email 到

入到先得

知唔知咩玩法？
RSS定T3 T5？

冇啦，沙田公司邊到有咁好
做are 又係得paper work 做

你做開PM野 繼續做PM都得啦
都唔洗要牌

咁你條team 啲E 點麗？

番名

係味畢業等於失業

R下d design report番黎睇都好啦

Ng 2007 advanced unsaturated soil mechanics

有冇人覺得HKIPM個logo好hea

有冇civil行內巴打一樣已經感受到水尾？

啲job少到 公司又放風話怕炒人

Thank you

香港d institution 有邊間logo唔hea?

事實係無咩新job 我公司已經開過刀

比你做 你地會做2A Grad E定MTR GE?

諗唔到拒絕mtr 既理由

gov >mtr>aa> arup >aecom >>maincon

利申maincon 完左scheme.

來緊ice spring 見

巴打
如果係i大
諗住做contractor
可以選擇邊間
同埋可以叫幾多k
驚叫高同叫低左

大果幾間main con 都係17k ~18k 左右. u grad~ 20.5.

金門 禮頓training 好d 有system.
中健就一定未來龍頭 港共政權一定益央企。

另外 俊和來緊多job 都幾有前境。

17000啦 中型果d就預得15000

樓上

仲咩

咪答左你囉

無我讀更civil degree
其實grad完之後可以做乜

thx巴打
我睇到你下面有個唔同的答案

入到先講啦 mtr都無咩請civil 頂盡1-2個

Consultant contractor or gov
呢到會叫你轉行

仲有兩年半先grad
係英國讀係meng
發覺自己對civil興趣唔係真係咁大
geotech同hydraulic可以 structure真係不了
係咪要諗定畢業轉行
諗緊黎緊暑假搵唔搵civil intern

轉行啦 比狗做

做乜都好唔好返黎

一樣想法喎 ,我話大的有17-18 k。 佢都話17k...

細的低d 好正常啦

入到政府 洗咩轉行

各位師兄加油

Civil Intern至少做一次好d

同埋 如果做完唔岩既話 咪留去轉BEng 走 去讀其他人taught master 轉行

Lm

無 job la，大把人2跳去3
除非入到ops

岩岩做緊structural grad e
覺得contractor 氣氛舒服好多啲人好好溝通

地基撚留名

邊間

我上星期辭左中型公司contractor，依家做緊一間有architect既consultant。好懷念同地盤佬有講有笑翻，安全部又有女

P&T

Pussy Thomas ?

Archit 多女

其實係唔係每間consultant都一定會OT
就grad 1516緊consultant定MC

基本上係

其實兩邊都伏

MC返八至六 又要返星期六 冇OT本身工時都長
返既地方又山卡啦

有時寧願入GEO做好過，起碼準時收工
我呢邊有哂人事
去外國浸完個PhD再返黎都得

入政府咁勁

咁都要靠自己，只係可能會好d，同埋個人認為入政府做只係其中一個選擇
PhD畢業之後都仲可以行academic,只係香港個pool太細，競爭大，除左名校PhD外，仲要有返咁上下份SCI先叫有機會
所以我想岀國讀PhD某程度上都係think holistically

i大civil 留名

點解只要張cert的 WS2 會叫人工過degree的 grad e

有冇諗過唔係ws2人工高，係你人工低？

沙田公司 有專做hydraulic

仲有BV

而家政府外判WS2起薪好似有20K

不要再說了

final year留名
疊埋心水狗衝賣鞋

理由就係入去做維修返夜更
想做civil野一定入2A

要等佢新既線落實左先會有野做
沙中線都起到7788

當你以為狗衝賣鞋就得
可能到時賣鞋唔揀你
(Ps 我個時搵工 有報賣鞋但無搵我in )

賣鞋都做? 笑死人

識邊個division既chief?

你係咪向GEO做先?
有一部份都識
黎緊禮拜6會見到佢地

你試下阻佢地起貨

殺你全家都似

唔係 叫做由E到H都識d咁
不過入GEO其實係做admin野仲多過engineering

我做慣ADMIN野無所謂呀
E到H我都識一部份...........而家我做緊既都係其中一單PROJECT

加油

我目前都係想出去外國兜一轉拎左PhD之後先考慮入GEO
入左基本上就出唔返黎,哈哈

Imperial?

英國個3間唔係唔想入,船先係最大問題,但自己比又唔抵
同埋暫時呢3間未有老細話係好想跟,反而澳洲同加拿大都有D我係好想跟

已經鋪好路入政府

你指我?
咁本身初初係真係鋪路入政府既
但而家係想完成左個PROJ.之後就去外國讀PhD兜一轉先返黎

葡萄你

你都得,邊洗grape

Geo連in都無in我

有沒人知新世界好唔好

新輝？

新世界建築

佢點揀人in?

唔ON都正常,佢收都係收HKU UST多
你本身咩成績?

睇下同GEO有關既成績如何
跟住IN個陣看似普通傾計,其實佢地同傾幾句就知你係咪真係醒,係咪岩佢地口味,咁就決定左入唔入到了

巴打簽左scheme仲諗？

講多少少不如

大把RPE(G) in都無得in

背熟本 Craig's soil

機管局

咪係 實後悔

比心機搵下先啦 唔好斷送自己前途

Detail

有時唔一定關能力事嘅
有d問題佢expect你識，例如soil有邊幾種，permeability係幾多，呢d佢想你答到

好驚無回音

有無巴打教下路
有無邊幾間值得試下
已知CM Wong, AECOM, ARUP, 金門, 協興, 惠保, Paul Y, Leighton, 俊和

好易入喎

流失率大 全年都請人

真係搵唔到走投無路先考慮啦 唔洗急

year2留名，無得轉系啦

盡力吧

有無人知AECOM今年會唔會請Summer Intern

全部send 哂先
Intern自己搵其實好難

唉
無計唔識人

睇住班當年無考牌，走去做COW、IOW嘅舊同學仲高薪過班engineer

IOW得個HD定cert都做得 不過都係睇經驗

HD畢業考到政府TO都高人工過班engineer

consultant engineer係全行最低賤既生物

呢堆公司, 如果唔係SUMMER INTERN 會唔會請, 來緊1月到9月大學個邊唔洗讀 想搵CIVIL 有關既INTERN
大約人工多少, 難唔難搵到
利申:唔係本地U

黎緊 Ws2,應該會係5月出post
到時搵份grad e 做住先
有offer即沖

想問新昌係唔係執左?

佢請intern 會係佢個career到有opening 你要mon 住佢

做緊str consultant
勸各位有能力就轉行啦 就算做都千其咪撚做structural
依行就算比你做到rse 都係比業主當狗咁屌

就算big4做狗都係頭兩年低人工
之後都會有合理回報

響大學入邊，班學生個個都比教授洗腦， 覺得冇工程師牌人生就玩完
結果無考牌嗰班落地盤做幫辦or COW，個個都五六萬一個月仲準時收工。
做design office嗰班就個個朝九朝三，人工仲……真係on 9 先會做

CVL就快唔掂，STL又做狗
都唔知點解要揀Civil讀

教授講到考牌好似食生菜咁易
定只係我廢姐

一係考撚哂d RPE(G) RSE RGE
一係好撚識擦鞋present欺上瞞下玩財技出古惑
再唔係就疊埋心水泊好碼頭做RE做到退休

係consultant做呢三樣都唔係既話就逗盡一世四五皮人工無限OT

巴打你講真的嗎
政府的ai 頂盡都已經41K
i仲高

唔該曬巴打
想問多樣野 其實各大公司大約會係幾時招聘intern?

Technical knowledge係重要，但interview最重要睇你醒唔醒，睇吓你俾佢問到唔識嗰陣有冇諗過點答同諗得logical，兩個都做到曬就會考慮收你。啲chief係咁講

利申：某年GEG

Civil 好唔好景都會有人入去讀

每兩個星期上去睇下

你留意下其他行業既公司好過啦
裝備下自己

BIG4 係講緊CIVIL 呢行, 定係指緊會計?

係政府由ws2做起 十年都未必上到ai wo

咁ENGINE 唔揀CIVIL , 仲可以讀咩 , EE 又讀唔掂. ME 咪又係乞食

唔希望發達 找2餐其實ok

讀咁多書 咁辛苦 先係得到「食你唔飽 餓你唔死」呢個待遇 你唔覺好可悲?

掃街 洗碗 都可以做到

一年百尻幾人畢業，用條jer 去諗下都知無可能個個都上到岸

做政府工咁hea ，個個都發展副業啦

有冇巴打係main contractor做grad e,跟緊一d冇咩野學既地盤？ 雖然係輕鬆，但係得好少野學慘過食屎
而且見到外國讀完書(civil)番香港考警察，人工都高過我，心理有d唔平衡

LM

督察同警察差好遠？

督察4萬幾
警察2 萬幾

Grad E開波好少有二萬幾

巴打做緊判頭？

四五皮人工 你諗多左啦

好多人engine級做到退休 得三雞幾

緊係會計big4

有牌既話 40k一定上到

巴打咁慘咪仲衰過出黎做一世的WS1

警察都高人工過grad e...

就咁睇待遇, EE好似真係搵得多D. 個FD FG, 22K, 仲要日日HEA 做準時收工

你就真係諗撚多啦 C+20以上得3雞幾 條友弱智？
淨係擺佢落tender ochart個價值都唔只三雞幾
Fresh grad扮老屎忽

有冇十個RE推荐，十年經驗

咁做engineer 都唔少做到spm , td 之類問題你有冇本事先。 有本事 絕對有可能因為civil engineer拎100k 人工。

問題你又要hea 下hea 下想打風流工咪30k 左右囉。 你拎30k 風流工 如果你又識投資下 又唔難找到錢。

睇你想要錢定生活而已。

小弟岩岩civil grad, 依家做緊另一行, 雖然前途ok但唔係好鍾意
呢排幻想緊如果第時可以係唔同國家返工就爽, 有冇巴打知道如果structural做上去呢個可能性大唔大?

你地咩U grad？點解好似有啲好樂觀有啲好悲觀？
定係HKU poly civil grad前途好啲？

外國撚 , 有得留低做野, 但好掛住香港, 應該會番香港做野

每年幾間u成三百人畢業，十幾廿年後就有三百個SPM、TD？
諗下都知無可能，呢d機會係俾呢行有熱誠又有天份嘅人
資質一般嘅咪響30k~40k價位磨到退休

只要個行業/公司唔係發展緊
上位機會一定細好多

加洲JJ表示好難有機會
間間都唔肯請
除非你好top

唔好入惠保
利申：你入到黎9成9入西九個盤 呢個盤一個月走4個N展

咪係 簡單數字已經道出殘酷現實

無論咩行業，追夢嘅人永遠都覺得自己係人中之龍，我真係恭喜你呀

三大grad
做緊狗

如果入唔到政府
跟本乜大岀黎都無咩分別

唔同你講追夢
你地日日屌果間M記E1夠貼地未 max都近4字
撈廿幾三十年都撈唔到個C+10 senior engineer既話 好明顯性格工作態度能力出好大問題 轉乜行都死

Pm 我 解答你

入3A捱下都有d機會 不過全年先得幾個位
想去唔同地方番工 做big 4 audit 咪得lor

做過3A,其實又未到我想像中OT得咁勁,趕DEADLINE個陣會CHUR D
其他時間準時收工放工都無咩問題,可能係自己經歷吧

一樣
利申 做緊

有deadline 就7:30 冇就6:00 - 6:30 依個range

我聽講 hku>poly>>>>>>>>ust>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>city其實係咪真

根本行內人就對工時人工呢d野心中有數 deadline要開夜車好正常 講到世界末日咁
個淨空一味唱衰又唔轉行 唔知貪乜

見過夜晚9點都有,再唔係就帶野返屋企做,不過我就一定唔會咁做
我會鋪鋪清,準時1745放工,之後唔好煩小弟,放工之後時間同放假就做自己野

我試過連做30粒鐘
都係睇project 做緊個隻job難度又高 時間又趕
真係人做到都癲

M記E max要由E捱幾多年？ 近四字講難聽啲咪姐係三雞幾
而且咁姐係新E得三雞 真低賤

而且上面都有巴打提出左個好簡單既數學問題
一年500個畢業生 人係都知上層位置冇500個
你憑咩假定人人肯做就上到SE？
20年後 會有500個SE位比今年500個畢業生？
諗下都知唔會 最後大部分人上唔到位係殘酷現實

加洲 structural 人工大概係咩range ?

每行都係咁 有邊行包生仔一定上到位？

塊餅永遠得咁大,人愈來愈多,競爭愈來愈大都係事實,無計

其實你仲要計埋有一班人係畢左業無做返呢行
淨返落黎既我諗大約1半啦

lm

係阿上唔到位架 轉左行未呀 我咪話性格工作態度能力有問題果d無囉 仲有SE只係講緊up得出名既consultant design office, 仲未計secondment同RSS
仲有contractor sub 仔developer
Up唔出名既都一大堆

Big4夠話捱四五年做M啦 唔通一年big 4又幾百個M咩 傻撚
不如你講下邊行一年可以食到幾百個中高層專業人士啦

真心想知邊個收生分數同civil差唔多既科可以包生仔 有手有腳做十年拎40k以上果d 下世投胎做

AECOM???

我諗CS(斷估)?

CS一樣要keep住進修 OT時間唔會短 又好講idea同技巧
做Civil有咁既努力同能力點都死到個牌番黎

仲有睇下HSBC 生意一差就攞IT開刀
實有人話叻果d入ibank 仲難過讀civil入GEO

得一半咁少 ?

呢行太少job 太少工?

Civil我都係覺得考牌都係玩遊戲.....就算玩遊戲無咁叻都可以同時考ICE再轉返黎HKIE又得
咁入GEO唔係易,佢地想收醒目仔多D

多得你勸人轉行 功德無量呀施主

算啦巴打 無謂教精人 咪由佢地覺得撈唔掂轉行 陣間又話你離地 個牌話考就考到咁

你估真係個個都頂得順咁樣返工咩
什至有d 人一畢業就已經唔係做呢行

無話教精人,只係認為有心做既總可以做到,只係自己想唔想做

讀書果陣總有班契弟唔溫書唔做功課走哂堂 好彩defer一兩年都叫畢到業
但點解有人會覺得呢班人畢業會消失左呢？入左行撈唔掂咪呢堆囉 仲有個走去斬人添
識刷prof鞋/識得R source/識人多/英文好又勤力果堆咪撈得掂
你身邊都實有幾個

巴打係加州CIVIL FG?, 點會唔請呀, CIVIL 好似好等人用WO
BTW 你咩U>?

計時菥, 30-50$ 美金咁上下

Freelance咁既模式？

我只係知道普通CE, 30-50$ 美金咁,唔係FREELANCE, 全職照時薪計咁, OT 有補水. 聽講好多都100K USD UP, 1年. 但比稅都比左4成.
SE 要考左CE 再考, 應該會再高D

年中我可能救唔少人出苦海 救人一命勝做七級浮屠

條友入到政府做喎

會係唔掂?

痴線 美國人工真係好撚高
巴打真係幸福 唔洗係香港捱

SE啊 UC系列 應該都估列邊間
前幾個星期 去學校既career fair
20間公司，18間話唔會考慮international student

其實差唔多100K 比30-40%稅, 分分鐘,香港仲高人工啦. 樣樣都係稅, 食飯又貴

UC 咁多間點估

咩SE, 你仲同緊大學點會SE, 美國要考左general ce 牌, 再做多幾年野先考到se. 所以你呢家見工都係見普通ce

如美國無乜工作機會,會考慮下加拿大/澳洲/歐洲?

加拿大/澳洲/歐洲咪仲難

咁都係返HK啦

有冇巴打聽過 APT Engineering consultant Limited 呢間公司
評價如何，同埋係入面做structure graduate engineer 點睇

on9 垃圾engine, 讀又難過人, 人工又唔係高, 又多野做又ot
係fg 人工算中上, 同埋人工穩定(入到政府既話)

咁向HK工程師係次一等,唔同外國較高地位,無計
OT就到到都有,係多定少,HK的確比較高,但我又覺得呢D係自己可以控制
鋪鋪清,堅持自己既原則,其實無人可以改變到你

當個個都ot 好多, 而你唔ot 鋪鋪清, 到時人地升職, 你冇得升唔好冇問點解. (你本身能力高/有人脈就另計), 所以實要ot 既

我個人認為唔係人OT你就要跟住OT,好似唔執輸喧,重點係自己個效率,堅持自己準時收工既原則,但鋪鋪清,其實無人改變到你
我以前返A記個陣都係咁樣過日子

咁樣人OT我又唔執輸,走去OT既文化,其實個人認為極唔要得

但我讀緊個科係叫Structural Engineering...
BTW, UC唔係得一間係SE其他係CE咩?

係得一間叫Structural Engineering
其他都係Civil Engineering

UCSD ? 我岩岩先發現. 我不嬲都以為UCSD 係冇CIVIL 讀既, 原來有structural

早知個時都報ucsd

識個響wsp做過嘅澳洲華人，返咗澳洲之後佢話果邊一星期嘅工作量仲少過香港一日嘅工作量

但福利同退休保障好嘛
唔洗好似香港人儲咁多錢為未來打算

好憎TD

Pm 我答你

你美帝果邊？

歐洲個邊可能真,
但美國呢2樣有撚咩

呢d係咪比精英做定自己人做多

點都好過香港啦

咁交咁多稅 啲錢去哂邊
軍費？ foreign aid?

還債
國債講緊政府用稅收做抵壓同還利息

想問下有色弱會唔會影響搵工

其實諗無用,我地控制唔到,自己揀個自己覺得最好既OPTION就唔好理其他了

MTR 有機會唔請

I know that feel

政府果d 呢
civil 應該唔同電機果d

拿哂來養D 非法居民既墨仔, 加州, 有幾百萬非法居民, 佢地既福利係好過正常本地人. 醫療+教育都唔洗錢. 但仲可以成日出來游行抗議

咁多人

照報睇下入唔入到咪知

而家真係淡到PK

識幾個17grad 仲未搵到工

sub con 都搵唔到

岩岩食完飯

唔識人搵唔到工

second low grad 報唔報到 seg,ceg ?

佢地咩人都in
不過我未聽過Second low入到

8大？成績差？

Build king前排先再請人

有冇師兄試過做sales engine賣rebar或者螺絲？工作量同性則係點？做大樓好撚辛苦想試下呢類公司

Inclinometer? 用過呢個咋
幫推下

8大 成績正常 2nd hon

嘩嘩嘩
我都係UCSD SE 喎

叫佢apply build king

打算長做contractor，讀master有冇用?

讀PM

build king fg有冇20k?

計埋site allowance 應該有

20.5k 有朋友17 fg

一年加幾多人工？

craig's soil mechanics....大學level架咋只係introduction level 有排都未到G牌嘅level
G牌除咗theory都好要求practical嘅knowledge
唔係讀一半書就考到

睇到依個po就想死

如果係10 級美女 但second low 又點

10級美女會讀N展？

伏？

Build king 點都叫main con 好過做sub仔

有乜出奇
幾百個N展人我唔信沒

讀左4年 一個都無見過

入政府做你就見到
十級美女就唔敢講
但係會叫係靚女

把打你讀civil?

收到CEG interview 我成績好普通 諗緊好唔好唔in算

ceg報左就有得in做咩唔去試下

咁其實政府請人個時會唔會因為性別請人, 而唔係因為能力
EG, 2個能力好似差唔多, 請個女唔請男. OR 個男能力好D, 個女差小小, 請個女

佢好巧立明目話個女仔present 好d

有撚就是原罪

Civil又難讀又難grad

Theory係難..但肯鋤pp 同tutorial 又唔會難grad

笑而不語

點解會話難先, 我覺得ENGINE 入邊最易算係civil. 講數一定唔夠mech. 同大電 難

呢點我諗有少少社會經驗既人都知係咁
行行都係咁 工程特別嚴重
除非請人個位係啲中年單身八婆上司

之前想追果個女仔做hilti
佢工作大概 電話/上公司解答問題, 介紹新product, 見阿sir(解答同交螺絲文件)
好多時都要走黎走去

政府點都要請番d女人 就算能力欠奉 所以而家GEO都係得一個女人做到chief

班女權撚

仲有bse

BSE真係最易果範黎
4-5字頭果d notes 一睇就明

有冇巴打做左aa個apt test?

女仔入到呢d非technical嘅職位真係下半世無憂

工作好濕鳩 冇發展？

洗唔洗追quota個d?我想hea hea地9流流過埋下半世算

咁去考TO仲好

唔so我 幾靚女下
佢上過我公司幾次
d阿叔級engineer流晒口水,係咁問佢問題,又問佢幾時再黎

之後叫過我幫手..佢要交到consultant spec既hilti 圖比佢大佬睇
唔係既話 佢大佬就會捽佢數 要佢交夠功課
咁算唔算
個環境應該唔錯...之前睇佢相好似有員工休息區(類似google果d 一個大area比你休息/玩)
我公司有個女仔都過左檔過去

hilti啲女sales

TO好難入

我之前見hilti請人 應該易入啲
人工如何 ?

to都難入

可以試下報埋cta或者to trainee

ive係咪連in嘅資格都冇

你有offer？

我想問Beam pro同leed ap既qualifications 重唔重要？ 見到好似有beam plus or leed既project愈黎愈多咗

有冇人講下興勝好唔好做 多唔多job

好似唔差
GE都20 K 根據steal job講

Send左好多CV都冇回音好灰

點解而家找工

英國讀master 其實1月先正式grad 但係九月交完dissertation 就返左黎香港

可能係同學仔
Pm 我

有無做過intern 先

無做過

最近係咁追post睇到好灰

開始信civil收皮論

狗都唔屌

唔想比人起底

其實ENGINE 冇做過INTERN 係咪好蝕 , 外國U 好難搵INTERN, D INTERN 多數都請CITIZEN

唉 仆街了 今年讀緊 IVE civil 含家產了

第一次入黎想問下有無人聽過捷章建築，上網見請技術員學徒(TA) APPLY左，頭先打黎約INTERVIEW
但上網幾乎無呢間野既資料，香土都無人講
想問地盤TA係咪唔洗落手做，跟文件野多?
同埋其實我成27歲，仲做TA會唔會太遲，要讀成4年書

考Pc
e家23 K

咁呢間野有無人聽過，網上乜資料都無

捷章即係新福港，用黎接civil job，係咪做9龍灣盤？

16 third hon fg 留名

應該係，佢約我九龍灣IN

我都係9月先返黎 收到5個offer
雞校grad

公司有唔少project同新福港/捷章有關...
好似好煩下..d野成日都好趕
(無乜跟過呢間)

真心求救 喺美國讀緊大學 2nd year gpa好低（<3) 點算 真係好驚 自問真係讀書唔叻 有冇外國巴打/有冇人熟美國行情 想問吓低gpa有冇得救

咁地盤TA人工大概幾多?

等乞食

想問值gpa搵唔搵到工？ 香港都可以

低gpa*

應該唔洗好似工人咁落手做？

咁好

我可能成十一月先搵太遲了

自己搵過工就明現實係點

唔洗話信或唔信

由垃圾水泡科 變做 普通科

到而家由普通科變返垃圾水泡科

今年個市好淡又係真

thei 仔？

而家唔使讀4年半 轉左3年
但準時畢業好似唔夠4分1

轉行

個HD好難讀?
其實TA日常係SITE要做D乜

就係睇得你同Zxxxx巴打講啲野多

Sad but true

年初唔知會唔會好返啲

年尾啲人拎埋bonus 走應該易入啲

創咩業？

巴打知唔知edinburgh[url]網址[/url] 人口音係咪好重?
來緊想去edinburgh考ice 會唔會收皮。。

利申 ielts listening 7.5。。

數底好就ok
TA上至文件下至落石屎打炮
你當自己識字雜工

巴打 我想入行做ws ii
in左幾次d問題大多數都答到，但係都係冇offer
想請問點樣可以學多d同ws ii 工作相關既知識？
我依家主要都係睇下gs 唔係幾分到邊d要識邊d唔洗

咁大個仔 自己睇啦

Edinburgh 啲Scotland 口音晤重

想問下其實有無做intern對日後搵工有無咩大影響
好擔心搵唔到intern
最後一個暑假

或多或少有d影響
如果準備得好 intern會係你係interview 既武器

我答你，全部都係睇見工果個中唔中意你
佢中意你，你條條唔使都請

趁intern識下大佬
留啲後路比自己

應該冇問題，Edinburgh 係近住England

Btw Edinburgh地方好靚

後悔冇做intern

咁呢行人脈有冇用？定係要先靠自己考牌先有用？

人脈最盡幫你拎到source

呢行識人好過識字

有沒人知有乜情況Highway 會批啲granite paver in footpath in public street

咁假如沒job references 又點批

要見board, 有test report. 有cert. 有好撚多野要搞. 仲要未必批.
所以好多人會選擇轉其他material.

有沒規定邊啲public street可以唔跟HyD standard 用granite paver

唔關事, 係睇呀SIR批唔批你. 同前人有冇批過...

香港係咪好小WATER 同transportation, 見好似好小人講

仲有environmental

我大學都係civil ,但都要讀呢3樣野

我仲未GRAD, 如果揀WATER , 係HK 係咪要乞食

出黎consultant 咪又係入firm 做AE 乜柒都要做.

以一般consultant 為例

0年: 18K

3年:22K

5年:25K

6-7年+考到牌: 30K

如果考唔到牌就一世卡係30K以下

公司有人做左十幾廿年都未考到

呢行起薪係高 但之後都係搵笨柒

Exactly

之前收過但因為條路係公園所以跟返公園用granite.
你話 public st 就冇見過

C+3都30歲喇

咁考政府WS2
博十年升ai咪差不多

當你28歲尾
未一鳩樣

到時市淡經濟唔好 你地咪又係葡萄班政府佬

市旺市淡呢行都係葡萄政府佬

除非條友好享受做site/係consultant做外國野

問題核心都係冇啦啦點解要唔跟standard做
點maintenance,分分鐘要入份guideline俾佢睇

C+3係consultant
呢家呢個市勢如果未升SE真係都未必過40k

考完牌咪又係做到成隻狗咁 又唔係搵得多 工程師個名真係咁興香咩

趁後生做個to仔咪算囉 heahea地等跳point都有40k啦 出面捱生捱死都唔知有冇

如果後生入到政府慢慢排隊
十年應該可以升到ai
做多5-6年應該到i
到時人工大家係咪差不多
但hea的程度差好遠？

當十年32歲
Bachelor grad

超好彩mode(多數係女)
政府3年->即刻C->政府engine跳左7年point = Point 39 ($82,425) + housing

半公營機構
= 政府/Consultant中間

consultant
如升到senior grade (SE) = ~50k (0-2 months bonus)
普通E grade (假設C+3 up) = 40k上下

RSS跟政府scale但contract制

contractor唔sure
(sub-agent = 50-60k? SE 40k up)

AIOW = pt 13 (26k) - pt 23 (42k)
IOW = pt 24 (44k) - pt 33 (67k)
SIOW = pt 34 - pt 37

MPS自己睇

有沒做路政大大出手

C 平均都要畢業七八年啦
30歲先有30K 好多行業都得啦 仲一定冇工程咁辛苦

睇超好彩mode就好好
而下面consultant 同政府好似差不多

前提
如果升到
如果CHART到

現實大把人做唔到

civil exam某程度上都係拉curve

我諗有~2成grad未考牌/考幾年都考唔到就轉左行
考到考唔到都有機會俾人雞

contractor就冇咁care

想問紅字到
可以請到咩人

我嗰陣8 年經驗無考牌做iow都40k

都係嗰句啦，如果你一心求財，其實唔考牌仲多出路
每年有幾百人畢業， 邊可能十幾年後個個都做經理咩

頭十年睇好似唔係好遠
但你做野至少做到60
政府同contractor後期條路實拋晒做technical 果班啦
Consultant唔熟

入政府本身已經要睇彩數

contractor同consultant有幾多個升到上去cm / asso grade, 升到都要大心臟先做到
contractor se grade /consultant e grade打後有冇得升已經要講際遇,一世停係3-40k 既CEng大有人在

咩

到底有冇人係做Civil覺得 一般/幾好 呢？

見親個撚個都屌鬼後悔既

真係咁惡做？

好多人未畢業就喺度FF自己幾多年考牌，幾多年入政府
又話醒嘅話、好彩嘅話乜乜柒柒，講到係自己將來咁

真係考到先講野啦

最鐘意睇住班學生哥同grad eng響度吹到個個都做到director、又政府engineer乜乜柒柒咁。
可能佢地間公司個架構特別d，有幾百個director帶住十幾個engineer去做工程啦。
我讀U果陣都有班柒頭抱住呢個心態，不過99%出到嚟仲低人工過當初無考牌走去做site agent、IOW果班人

Contractor我做果兩間se都唔止40k
同埋未見過考左牌做極都無得升

但上面老一輩d人見你讀緊u /grad左 都會叫你趁後生出去搏去考牌 但佢地都唔清楚出面既行程係點

其實做個萬年ARE 去到頂都50k 啦。

但全部係contract 沒perm 位

想問做乾收銀ae每日既工作係點？做contractor ws每日既工作係點？一直想知 TO就不斷畫圖？依幾個post點辛苦法

97-06年淡個排 大把有牌AE喎

有一行唔係

就係政府

佢哋仲成日話係office 唔知去吹水好 定炒股 定煲劇

又怨太多假 唔知點請

起薪18K 都叫高 , 呢家香港物都加價, 係人工唔加

未 都唔會出返去做狗

你就好

未話升到中間位行人止步
個個去到PM CM咩

又要穩定，又要高人工，又要唔使考牌 (或增值智值)，又要舒服，香港有邊個行業做到？

又要穩定，又要高人工，又要唔使考牌 (或增值知識)，又要舒服，香港有邊個行業做到？

政府d 2A3O
紀律部隊

工程師牌比起其他行average黎講都算要長d時間先考到啦

1.冇幾何萬年到
2.呢兩年開始冇site冇咩位肯俾外人
3.做得太耐真係可能番唔到轉頭

2A3O 同紀律部隊普通隊員人工去到頂大都唔過40k，仲要唔係個個位咁好做。
問心個句，正正常常大學工程系畢業入行做grad E 一路上，唔會好似係呢個post 入面講到咁，比其他行業差囉。做左幾年野如果連個ARE 位都搵唔到既話，真係要自己問下自己其實有咩個人問題，點解會發生啲咁既事。

2A3O好多爆point係point 27-33
同私人engine grade差唔多
但壓力一定細過私人市場lor

呢家even ARE都已經有一堆係C+0 to C+3既人係度爭一個位(唔計training scheme/識人果堆), 唔係前幾年有心跳就請既時代

你估2a3o位 得aco咩 仲有好多位都上到4，5皮架 仲要壓力 責任少好多

首先我有指出2a3o “大部份”max 唔過40k。 唔係話冇超過40k，不過唔多,亦唔易入。 第二，我唔知閣下係唔係公務員又或者出左黎做野未，我就私人市場又做過，政府又做過。壓力責任少私人市場好多？真係唔覺! 一大堆規例要跟，做錯分分鐘收ombudsman。你以為仲係30年前做又36唔做又36咩。

想問邊個2a3o既位係有心in就請一個濕鳩engine bachelor degree holder

家下一個ARE post 係15-20幾人爭緊一個位, 上個月send左三份CV, 啱啱先有一份打黎約見工, 不過RSS多數都係欽點左, 去見都係陪跑拎經驗

三份有份見算好啦

大堆頭報2a3o/紀律部隊/to報幾年難定考牌難d真係因人而異

做住啲私人Site ARE先lol
雖然人工少一大截

小弟想問下HKU civil second low grad可以入到咩公司做 好驚連工都搵唔到
除左contractor 同consultant 仲有咩出路？

利申 year3 唔想做警犬

HKU 出來應該唔驚啦

HKU second low都好過野雞first hon la

唔做警犬 都考其他紀律部隊既officer 啦 都過出去考牌

做私人不如唔好做

工程真係咁好搵

100個罼業生 最後做到呢個人工既
10個都肯定冇

一間公司 Grad E, AE多 定係 Director, SE 多啊? 答案好明顯啦

仲我唔少萬年AE 做到三十幾歲都仲係AE 我公司都唔少啦

其實都好慘
三十歲仲未有牌人工得果二萬到
對比啲做警察護士 人地至少穩稳定三十歲袋三萬一個月

吹大d吖 Cm wong grad E計埋OT都唔只兩萬

真係分唔到個市真係咁慘定d人係到作天

計OT？

呢行十間 9.5間都冇OT錢喎
你搵一間計OT錢既出嚟有咩用

秒殺

咁你搵番個7年經驗仲逗緊20k既本地bachelor degree holder俾我睇囉 WSP grad E都19定19.5
Aecom Arup mott咁多consultancy
未完scheme都有得落ARE
另一間M記完scheme 都20
仲夠唔夠？

死左啦大佬

做7年都係AE好奇？

你講個堆公司的諗都唔少啦

AE係得2X K啦

入政府TO/WS算 做到隻積咁都係搵得雞碎咁多

通常有t3就做得
PS會寫明 site agent 個 qualification
個牌從來都冇要求

7年點都20中啦 佢話20左右嘛
20同25差好遠啦

香港地邊行大學生會做7年得20k

Lab 導遊 空姐 保安

20同25差幾遠?
未一鳩樣
仲要多多少少係因為通漲先升到25

有d consultant 分分鐘AE幾年先25,條友到30 up又完全考唔到牌焗住留係ae位,轉行又難,都唔係冇

係咪真？

外國，未扣稅

但都未到大家講既萬年 20k

隔離post睇到連登真係個個35k以上
civil可以點算

係 不過係美國囉
見你地咁好奇，我都講下自己經驗
我09畢業，而家C+4，做顧問，
年薪56萬， 早排有大判offer 64萬一年，
個hr已經同我講係同年資upper bound價，
呢個價真係比上不足，比下有餘，
值唔值得自己考慮下

C+唔洗講啦 樓上講埋d做左7-8年 考唔到牌又甘心逗果20頭都唔轉工既

咁不如話account Q極Q唔到
學校做TA做極都係0.5
Sales保險地產跑唔到數
就算讀LLB都可以入唔到pcll
做WS又升唔到AIOW以上

最後得番紀律部隊醫生護士醫療三寶 一畢業/入班就傲視他人

但又回歸最基本問題 有無呢個能力考到入到先

持平D 等我答 AE 28K到
的確係有做左好耐都考唔到AE既人 有機會係實力問題
但大多數係n年前中伏行唔到scheme A既人
行mature難考好多
btw,子彈巴而家番工未?

general civil 係美國 average 84K per year, 但其他engine 都100k up, mech. 都講緊95k

香港d工程師行真係狗賤, 係外國ot, 唔比ot 錢告到你甩褲

自己計囉多數稅收係25-35%, 但你買樓個d 可以減稅

其實外國engine 個生態我覺得好d, 多勞多得, 因為計時薪. 就算ot 幾多個鐘, 起碼都有收獲, d engineer 個心態起碼會好好多先, 會覺得自己賺緊錢

美國咩工種都高香港成截啦

聽我大陸朋友講, CIVIL 係大陸都有2-3皮人仔1個月

所以係外國 engineer 都係比狗做. 人工又唔係超高. 分分鐘同cs 班人差一半. 但又多野讀又辛苦

想問下有冇師兄讀過或者讀緊
MSc in construction law and dispute resolution ( polyu )
有冇用呢？

香港d公司間間都賤價爭job，就算有錢賺到都係上面食曬，下面都分享唔到成果，做就做到隻狗咁，ot鐘? 你老細唔洗你ot都偷笑。

大少少既consultant仲要分錢俾母公司

巴打，邊間干收銀ae開到28k呀？幾年經驗先有？仲有 ae要考既咩？

我好憎呢種制度，另外有d公司好鐘意搵d鬼佬得閑過香港篤你幾個星期幫你手，仲有時會搵班“精英”幫下你做d task，做舊屎出黎咪又係香港自己執返 鬼佬係香港做工程師咪爽，香港人可以做工程狗炸

沙田A有
AE requirement 上recruitment 果到睇

做一年半Grad E 之後落site 已經3xk

政府a re 緊係有啦~ 問題完scheme 咪上返office

返office 有28k

沙田A真係無得輸
包ARE, 上番黎又有28k

難入ma

28? 係真唔係呀… contractor 都係28 左右 aecom 有28?

有冇人報左housing TO收到面試通知既email

沙田A有幾難入阿
有offer但無去到

咁去左邊間？

唔難唔易啦 睇team
最難入係咪寶嘉

CEG最難入

AECOM 一年請60-70個 gpa 唔係太差基本上入到

年尾Aecom 仲收唔收GE

未出

唔計政府啦

巴打知唔知AECOM 請唔請INTERN , 起碼國際公司, 係香港做完INTERN , 番美國起碼人地識先
有冇巴打知有邊間公司會請non summer intern

Civil 開始唔夠野做, 公司炒剩既Civil Eng調左去Building地盤, 搞到Building盤有好多工程師(有牌), 見佢地夾permanent structure跟唔掂, framing 太複雜, 咁唯有揾佢地幫手搞下temp work, 又話好少計數, 問有冇source抄, 同AE冇分別

如果係civil做好多年都未有牌個D真係要諗下係咪轉行, 個市開始淡好難生存

唔好嚇人啦
仲有6個月出黎

正苦小左搞基建ma

其實係.... 有好多有牌既Civil 一出黎就好大件事...
佢qualification好過你. 但叫佢做structure 野真係分分鐘冇FG咁好.

Structure Engine 係地盤仲慘，building盤個石屎結構平頂後，公司就開始幫你揾第二個盤調走你，因為後期裝修野係builder做，Struct E多數唔識裝修野，冇新地盤俾你過去就要揾定工，加上builder人工低過你好多，咩都可以一腳踢，留你係度冇用

structural Engineer 係邊都慘架啦.

唉

ap

上名AP就唔好諗啦.
真係搞個AS就fat fat.

未畢業既自己執生啦，入到ceg 盡量入

考唔到牌先要走

civil structure (bridge, station box, non-high rise building, gantry)
utilities
watermain
drainage
sewerage
ELS
foundation
pavement
traffic
environmental

唔識任何一範都俾人入同ae冇分別

3年都考唔到任何一個CEng先要走
者係要fail十幾次

有個同學係收銀到做pt
自願ot到12點
o t呢樣野始終係有人會做壞規矩

做PT都OT到12?!

你就想啦礦
仲係自願呀

做壞個市

依家政府好似係出Permanent AE post, 無左考唔到要走個款Contract AE

都係3年試用期

contractor個ae 同 consultant ae跟本唔同定位

Contract AE請HD
Degree 完scheme就E

呢句都搞笑

一年咁多U加埋都有500人grad 啦 仲有外國

然後請60人叫 基本上入到 ?

冇計架

起完就冇得起架啦

唔通又起多條港豬澳 又起多條鳩鐵?

做CEG 市淡/冇project
3年後完scheme 政府唔開AE位比你你都幾濕滯 仲慘過係出面做開

做爛市 搞壞個生態咪呢啲仆街

聽講禮記有千幾人要執包袱走？
有無巴打分享

咩事 聽講呢間野好小炒人

呢兩年陸續完哂港珠澳 中環灣仔 沙中線九龍段已經實有一堆人要走, even政府/mtr

而家真係人人自危

利申: 考緊地產牌 保險牌 保安牌 希望到時唔洗餓死

岩岩畢業不如去讀nursing喇
3年後一條好漢

政府有咩officer post都報左先

AECOM 叫請得最多人
係成行入面 有邊間可以一年請60個GE咁多？
無論contractor 定consultant 頂盡每年intake 十幾人

WSP好似壯大緊 年年請5-60個 GE

可能仲請得多過AECOM

MTR 做CIVIL野果班九成CONTRACT
一完就8鳩8

mtr已經兩年冇請過construction engineer

呢個時勢壯大
引火自焚

Wsp中咗咩大job?
我見d同學一個介紹一個咁成村人入咗去

Civil job

我覺得黎緊正苦有排都冇基建。之前係咁谷。依家睇黎真係屎都冇得食

八卦一問：邊單？

路政署website tender award咪有lol

777份施政報告基建方面好似都無咩新野講

係隔離forum見到有人講東九龍線
即刻有人盲反話大白象 起比強國人
屌咩東九龍成堆老人村
係安達臣一帶叫做有新公屋咋

果2條跨境大白象令好多人都覺得乜都大白象
睇怕都無咁快拎到出黎做design

冇計啦
前單大白象都搞到人驚啦
你係小市民都唔想正苦搞

想問下大家點睇貨櫃碼頭Civil?

Mott Mac係咪唔請人啦
個官網到宜家都係closed for applications

mtr高鐵同沙中17~18年都炒成近200人

而家個弱勢政府政治力量都集中去搞政治野
搞基建吃力不討好 除左做工程既會支持之外 根本人人反對

所以做呢行其實係犯眾憎

正常 下單鐵路項目遙遙無期

就算有 個scale肯定同呢單都差好遠

呢家先屯門南站有prelim design
真係出tender開工應該至少係2021既事

呢兩年本身都有條大野藍田將軍澳隧道開左工
但呢家有眼你睇根本就唔夠救番起個市

行內好多廢老話係拉布累事，根本就係之前十年太多工程同時開波，然後又無後續的新項目去養住d人

冇衛奕信同貪曾谷兩次十大基建
呢行已經收左皮

點解咁都要hidden?

唔止，過100

拉布最多咪短暫停少少

對長遠根本冇影響 真係有project要推就點都推到 只係時間問題

Civil好睇政府, 夠膽做係唔會冇野起，最少吐露，屯公，龍翔道呢幾條路已經飽和，返工塞到你連車都唔想渣，坐巴士慢流訓一覺好過，反對聲音梗有，西鐵就係例子，起個陣夠話係大白象，依家冇佢唔掂

基本上民主就係唔搞基建唔動土 大家一齊種樹搞保育擴大郊野公園範圍

仲有d係一lot咁上立法會
本來係想將d細野group埋一次過投
屌政府又唔肯將有質疑果d拎出黎傾
仲要19野放最前
用埋陰招焗人投完大白象先到真正利民野
根本政府就想all or nothing
然後cctvb 報導就只會講拉布出現

AG 路過
做做下 geotech
呢家係公司變咗做 IT 狗

想試下 civil 又無得跟 scheme

gg

做緊ws1
degree final year
頭痕左好耐轉唔轉行E路線
但見而家GE AE 供大過需咁多
有d擔心 又覺得自己實力考到牌機會好微

行呢條路上inspector仲好搵
又舒服

係政府定私人？

依家冇後續工程，過多兩年依行都唔知點算

我都諗緊 人生交叉點
揀左就番唔到轉頭

如果政府就唔好走啦

政府contract 投標既consultant
唔算完全政府但跟政府pt

即係RSS

總要有大陣痛

呢十年趁旺先開既公司咪執笠
剩番係度既公司咪大裁員

好多人留唔返係呢行 逼住轉行由頭嚟過
留得係呢行既就人工大減

唔好做E咁傻仔
捱十年做狗都未必有成果

sad but true

Hku but second low係咪仆硬街？後悔冇好好讀書了

其實就嚟hku first hon都仆街 轉行把啦

係indeed
到見到 中國地x 請grad e
巴打個expected salary應該寫咩
驚寫高人地話你憑咩
寫低就直接開呢個價比你

同一間公司請Grad E基本都係開果個價俾你 唔會同你bargain 唔要就罷
有幾間first hon 就+500-1000
唔好FF咁多

咁又唔會
九成入到政府ceg

咁即係假設人地expect 開個價係20k
而你開18k，人地都會用20k黎請你
同埋如果開18k呢個價，是否係市價黎？

有機會去到近沙頭角那邊番

其實請grad E真係唔會睇你expected salary填乜 請一個半個既細firm 可能就難講
大公司既hr 基本上係流水作業咁睇gpa call人黎in

岩請就出一式一樣既contract 俾哂你地 個價基本上都通哂天
不過China geo 閪野黎 前兩年出17

想問下 VSL, intrafor 呢兩間好唔好? 有冇請Grad E?

出面好似吹緊淡風？ 我見foundation果係咁炒緊人
利申： 轉左做Bs狗2年幾

中國狗 閪到仆街 靠牛搵馬啦

agger

利申：夾過

而家開始搵
咩都試下
巴打又點睇 明x水務 中國港灣？

VSL好野 專起橋
起橋機會唔多

WSP grad e咩價位? 等我大概估下佢出engine幾錢

19定19.5好似

不過佢定位係咪 subcon，好似冇scheme行

咁高人工，剩係前面講新請個100個grad e都1個月成2球，要接幾多單大job先keep到養到咁多人？

Ch2m點睇

聽聞行scheme好似有一半人工係hkie比?

岩呀。

係個candidate簽vtc 既話先有資助 hkie 唔會俾錢

唔洗

正解

做咩

上面話佢中咗hyd job
但點數都係aecom多政府大job
而aecom今年都請少咗grad e
Wsp 居然做到逆市上升

aecom intern係咪已經過左deadline?

ch2m 係公司名

幾單HyD job 都唔小

係civil
咩都試下

多數做咩
apply得過嗎

係

唔撚係掛

IVE仔想入黎問下各位ching點睇土木,我就宜家讀緊土木year 1,仲諗緊讀唔讀落去 土木究竟係唔係真係收哂檔? 新仔冇可能入到行做野? 希望咁多位可以幫下小弟.如果係收哂檔的話我就不如等下年轉科好過 ,唔想哂時間 唔該哂各位

你讀完civil一樣可以同商科班蛋散搶飯碗、走去做QS同surveying爭飯食又得
但surveying同商科班人係無資歷去同你爭飯食

你行ws2 上iow呢條路應該都ok

做qs要part time讀番qs
人地qs grad放工番屋企hea你就要哂錢哂時間讀書

無基建既話technical grade 你覺得可以獨善其身
一唔掂就成行食屎架啦
除左政府果班

得張hi-dip，由civil 過檔QS邊駛再讀過，你話想考牌先讀個surveying degree就合理

淋病唔似貪曾 689 谷10 大基建
Civil 未到沙士咁低沉，但今年果市沒之後咁好

ch2m 咪即係halcrow, 呢間野主要做slope upgrading job, 例如LPMit P. 但呢幾年他都唔接得多LPMit P, 一年都係得一單，況且做LPMit P 係唔似其他civil job 咁賺錢，人工你唔好expect 好得去邊

姐係唔係冇出邊講到收哂檔咁樣?,我見又有人話夕陽工業,又話香港D基建起得七七八八,我真係好驚,唔想出到黎搵唔到野做就好似哂左2年時間同埋錢咁

叫養住堆人囉，等你唔駛失業但人工一定低

轉行考警察

投資講時間，正如你$380放騰訊，都可以係兩個截然不同的結局

搭單想問埋其實讀完土木出黎可以做D咩,係我個腦入邊只係得地盤同埋三行 ,其實地鐵,屋宇署果D我做唔做得?

你想做地盤工人嘅話根本唔駛讀書
快手quit ive把啦

我就係唔知出到黎可以做咩都唔希望會做地盤工人,所以我先問其實地鐵,屋宇署果D我做唔做得? sorry

政府都有出屋宇處ws2 讀左可以試下
你都係望住人地做
一出黎已經2皮幾野

屋宇署係無ws2
得to

btw 你fg 都好難入 爭到崩晒頭
識人入面做緊造今水請20個收4-500份applications

777做5年
即係你畢業後仲有3年都可能無咩新基建
宜家d龍頭公司大部分都請少咗畢業生
判頭都炒緊人

仲有一個重點就係轉咗334新制之後civil學額多咗勁多
齋講8大
以前3間u一年大約300個civil畢業
轉咗制4間u成500+畢業
仲有其他degree hd未計落去
早幾年好景多多都要
宜家就。。。

係未必有沙士咁差
但畢業生供求比例可能唔會好好多

唔該哂巴打!,呢幾日我會好好諗清楚, 聽完你咁講我應該會quit,唔哂多1年時間,下年轉過科好過.真心唔該哂! 因為我宜家先year1,畢完業出黎都2019 可能係呢到問會唔係咁好,但唔知呢到各位Ching知唔知電機工程係唔係都同土木個情況一樣,都係爆哂煲? thanks!

聽下網上人講你就quit

又唔係,咁始終你地係係呢行到做野,知道土木野一定比我多,叫做自己有個新諗法.

你應該係2021 grad 先至係..........
BTW, 你喜歡讀civil 麻, 揀科要諗自己讀唔讀得黎 + 鍾唔鍾意先, 先了解後決定......
讀書有如投資, 搵工有如投資, 入錯行同買錯股票無分別.....

買錯股都有得止蝕啊
揀錯科就一世

若要生活好 咪撚揀CIVIL

我想問搵2018 summer intern宜家算唔算太早?
見好多公司網頁都未有vacancies
但係之前有hr同我講過叫我年尾apply差唔多

如果2000後今年入u要考慮清楚

揀錯科 + 年紀大 就一世,
但如果係揀錯科 + 後生就仲有機會轉.....

小弟今年final year, 喺英國讀書，揀咗structure
讀書唔太叻，舊年負碌合格升到year3
同埋加上冇做過相關intern ，對前途相當迷惘。
好想有前輩指點下應該點行?同埋喺咪最好一定要讀master?

返黎先算囉, 咪又係做consutlant firm.

記得以前有師兄同我講，通常啲人會話做contractor冇consultant咁好，但喺實際上做contractor先會學到更深入嘅嘢同埋多啲實踐機會。 Btw, 究景而家香港土木趨勢喺點，喺咪好易做雙失青年
利申：仲喺學生，真喺好多嘢都唔識，想知多啲將來條路點行

做consultant firm 一定不見天日.
睇你做邊個類型, 大樓, A&A 定 Minor Works

我做左幾年Consultant Firm, 轉戰Contractor, 做左一年到
都係想返Consultant 做design. 人工低啲不過"個人認為" challenging啲.

做Civil 幾時都係果句, 唔會發達, 但一定餓你唔死.

做緊呢行lab
日日做到無停手 cedd老閪咁多辨返

咪好囉, 個市插水, 你都仲有野做.
個舊同事講, 沙士果年, 做lab都有 8000蚊...
出面Engine已經唔請或者炒, 有牌都要扮冇牌先保得住份工

有無in左ceg 知唔知大概流程

溫馨提示：做保安 清潔 M記等等都係唔會發達, 餓你唔死

C+5 保有5皮？ 得3皮幾阿姐我都聽過

更加唔好講要C唔係易 唔好講到個個都得咁

好多人萬年AE 一世上唔到三萬

同一間U BBA都已經高過工程啦

仲有 收分係一切？

你係哋太細個唔知以前civil收分係同醫科 law睇齊？

睇下今日CIVIL淪落到咩田地 當年幾條A入左CIVIL而家下場幾慘

科網股未爆破之前 computer science仲收得高過醫
而家又咩情況？

睇下bba average同civil average先講bba 高啦
阿大姐

RN?

Nursing

睇點睇
CIVIL CONTRACTOR就6DAY 工時每日10粒鐘
應該計工時都無得輸

CONSULTANT 雖然5DAY 就OT 地獄
無咩邊間可以準時走人

計工時工程狗應該完爆RN
但係唔洗輪更
但人工起薪已經輸1/3
RN 仲要唔洗搵工基本上工搵佢

civil行site可能仆街死
做到中高層又要開大會俾人屌死

nursing都係supporting role

無degree做個iow都四五萬一個月

做site都有輪更啦
有盤夜晚做

好命就係.

知唔知幾時會出

1單contract有幾多個iow位
1個iow要幾多年經驗實力同關係
4，5萬唔係講到就有

但nursing都有point49既位
唔算無位升

pish

唔通一世RN咩
佢地升職除時快過civil

除左一般RN 仲有成堆specialist 既護士位

佢地唔係要讀個master 先有得升咩

係囉，點解要咁比呢 civil 真係咁差咩

學唔到野就辭職.

大撚把後路啦.
而家都有一間中大型firm同我招手.
有兩間細firm等覆

唔好境. 肯定.

We are HKU Civilian

Civil 從來比唔上Nursing.. 唔係點會大部分Civil 佬都搵Nurse做女朋友.
做Soft Rice King嘛

又多咗人畢業
識人就易搵到工
間唔中都聽到有d地方仲要人 不過唔會出job ad
但如果真係睇jobsdb果d搵工就難
靜到不得了

冇錯.

repish

土木/結構/岩土(Civil/STR/GEL)工程討論區

你是咪入錯左黎呀?

想睇下其他工程巴打收唔收到風姐

我覺得master 係HK冇咩用.

咁冇人脈可以點
可以係邊個求職網到睇

識大把人都無MASTER 考晒牌
入埋正苦都大把

冇架喇咁.
因為你要過HR果關.

而家搵會不會遲左
我傳左十幾份都仲未有咩回音

做civil真係識人好過識字啦

出左了

10年 36K

C 有牌 30K

其他consultant都大同小異

呢行真係好伏 做好耐人工都好低

你睇賣鞋? 睇下CM WONG 丫嘛.

又講 幫人講左先
Consultant Grad E做年半落ARE三皮幾野
Aecom Grad E番上office都28
阿大姐想loop到幾時？ 講黎講去三篤屁 好悶呀大佬

不過做工程低人工預撚左啦.

ARE 20個可能得1個留得長
有fd AE唔好彩兩三年考唔到牌都係俾人cut
考完牌E左好快又開始揹飛更加做唔掂

C左 一個人幾單大野.
跳樓都唔掂.

係
一係要自己好勁
一係要放得開厚面皮俾人狂屌都笑笑口hea住過骨,provided that係大firm做

個個入到arup aecom咩 全行大部分都係西firm你又唔講

呢個時勢咁少JOB 邊間公司咁把炮包你做ARE？ 咪又係得AECOM 其他公司有一半grad e做到ARE都酬神啦

Mott atkins 仲揸緊大把IDC你唔講？
Cm wong fugro jacobs 咁多LPM無ARE?
BV呢？
Contractor 完scheme 升E 就二尾至三雞又唔知？

俾少少新意得唔得呀 聽到悶識背啦大姐

仲要人包 ARE
讀laws 都唔撚包pcll 啦
你幾分入civil 咁撚把炮呀 爆4呀？

呢度數埋得幾間

咁其他幾十間公司係唔係食屎?

IDC 離島 唔肯定

LPM landslide prevention & mitigation

做LPM真係冇肉食架

咪係
幾可悲先要攞LPM出嚟請

話呢行好你都唔信啦

兩邊都係，完scheme 唔比人炒算好彩

回歸基本問題
你DSE 24分 英文麻鳩麻
有邊行包你年半就三皮幾 番5.5 唔洗番shift同OT?
Acct? Big 4 無限OT 2皮都唔知有無 賣埋個肝
Nursing 醫療？sorry入唔到

係 上面啲人吹到 完scheme可以月入幾多幾多

但現實係 唔少人一完scheme就比係炒左
間公司換過一個grad e 又來過

Investigation, design and construction 果堆agreement

Nursing 讀護士學校24分都唔駛啦
識幾個已做RN

有邊個做工程狗唔駛OT?

包你年半就三皮幾
我做工程幾年身邊無咩邊舍可以年半有呢個數

你出黎做野未

淨空問邊間consultant包ARE嘛
我咪問番佢邊行收差唔多分可以包ARE待遇囉 叻唔切
Nursing 要番shift 執屎 不了

CEng想報nursing master 3年後一條好漢
巴打點睇?

屌 我自己就係人版啦

當年讀左BBA既朋友 普遍都好過讀工程做grad e既人喎

讀BBA好多出路 又MT 又commercial 又financial 又bank 又consultant 又trading 又audit(係辛苦 但真係保你三四年三皮野)

我身邊啲朋友一開始係低人工過我 但佢地跳一兩次糟之後 已經高我一大節 唔少都二萬中 三萬

重點係
佢地OT真係冇我咁慘(audit除外)
唔洗用私人時間寫logbook 上啲垃圾CPD course
唔洗煩咩考牌 (audit 除外)
人工高 (兩三年後)
唔洗落site 唔洗係地盤食塵
唔洗十項全能 又計難數 又run model 又要畫圖 十幾個software都要識用
又有尊嚴 唔洗 開會比政府 client contractor屌 落到site 連地盤佬都屌得你

唉屌 我前世做錯左咩事 先入左呢行

再唔係考政府都仲得

AO EO 當中 大部分都係文科 社科 BBA
好少見工程狗 (因為語文差 又唔識present 自己)

大姐
你up果堆英文差少少都入唔到喎 除左audit
同埋成績實好過普遍civil仔啦(你30分入civil就當我無講過)
我都差d入左audit 而家見住堆同學做big4無限OT 但我係地盤逗緊三皮幾

咁你都識講要語文好啦
其實做得耐既工程狗語文都唔算太差,太差都睇唔明d contract野啦
係木木獨獨唔講野口疾疾咁

客觀黎講
audit牌考written公平好多
又可以一grad就考
正路都係3年夠期等拎牌

engine牌大部份都係interview
好睇彩數睇抽中咩考官,同你邊度出身,做邊類project,做冷門野又係難考
而且要至少3年(呢家好似已經要4年)先可以考第一次
係拉curve制底下係都有唔少人1 take考到
但考唔到果d唔好彩上黎真係幾take到考唔到
到時又三張野轉行都轉唔到進退兩難
真係好慘

我講個堆人 有poly 有city

入到三大工程點都入到 poly city BBA

語文麻麻 本身入三大工程格硬入BBA咪又係畢業等乞米 咁你話語文好好就緊係有更好出路 揀左工程就抵你揼春
但揀得工程十之八九都係毒撚 成績好咪入精算醫療囉
CS又要有少少諗頭先上到位
成績又麻麻 語文又唔好 唔通叫個毒撚去做男姑娘咩

大學四年咪將工程學生 同其他科既學生 既語文水平拉開囉

工程狗做緊lab個陣 其他學生做presentation 練口才
工程狗屈係Computer room搞model個陣 其他學生上緊cv interview workshop

人地一星期十個鐘堂 工程狗就廿幾個鐘堂 星期六仲要返去做lab
人地咪多出好多時間搞活動 搞比賽 為入MT鋪路

四年大學過後

人地滿身soft skills transferable skills 行行都用得著
工程就學得一堆理論 equation 唔做本行就一無所有

其實唔係好outstanding既bba學生 佢地所謂既soft skills真係得啖笑
來來去去都係砌ppt 背稿rehearsal, 你叫佢玩即興就企係到架喇
我roommate 都叫呃到個acct first hon番黎, 做big4 app test果陣咪又係叫我唔好走幫佢做幾題, stat功課又係唔識做要我幫手 寫essay又叫我幫手proofread(佢英文底唔好) 不過我係唔多識d account terms姐

入得AA, Swire ,CEG/GEG果d 工程graduate soft skills又好差咩?
D上左位既老屎忽又好差咩?咪又係靠自己努力
你d bba 同學唔靠自己努力都入唔到MT啦
靠4年(以前3年)大學塞俾你塞得幾多姐
我識Env eng入Morgan stanley 添啦 不過佢自己出去學法日語再加好數底既

工程都實有人入Morgan stanley架 六合彩一樣有人中架 你講呢啲有咩意思？

重點係人數同比例

咁8大bba一年grad幾千人
有幾多人入ibank 上市公司?

上市公司藍籌股MT

仲要唔係ibgm gbus qfin hku a&f呢d離地神科
係果d global supply chain/management/marketing/accounting

CEng

話曬叫專科
civil校內成績同出黎做野表現有冇話好有關係咁呢
定係soft skill先係表現好既要素?

學生留名

讀好D個Concept好有幫助
計數大家都用spreadsheet跟code跟書跟manual

Softskill幾時都好有用

識人好過識字. 完.

想問下 如果rmit畢業 佢係 hkie accredited degree
但係無scheme A structural rmit得civil
如果我唔行scheme A 起consultant做夠6年structural grad e/ae 用經驗考唔考structural牌？

我暫時淨係語文科同水同泥拉grade
structural全部都明但係考試硬係差一節
好驚
civil係structural先最值錢?
只少我地呢d學生大部分都最最最重視structural

今日我都收到

原來講緊揾工 幫你唔到

講牌既話geotech牌最值錢
RGE都少過RSE好多

可以，但係咁做風險幾大，如果6年内樓市爆煲，炒人潮會係由consultant 開始，唔好彩中招就麻煩少少，再講structure 牌合格率好低，一take pass更加難，當你2 take, total要7-8年，30歲外先C+0蝕左唔少salary

工時長，人工低，狗也不屌
我朋友做IOW 返夜更，晚晚做四五個鐘都四五萬一個月，
仲同struct Eng 一齊凌晨四五點收工，但人地返夜晚十二點。
佢地睇錢做人，但你地大部人考牌為理想架嘛，做乜計較人工同工時咁傻閪呢？專心響consultant design office 做OT 狗咪幾好，有乜好嘈

civil scheme好似都係2年就考得試
冇scheme就4年

不過passing rate得十幾二十%
我見連mainland都考唔到

最簡單的方法係咪ice再轉hkie?

轉乜鬼mhkie,錢多想俾會費?
ICE已經係CEng

ICE仲有得轉HKIE咩? 冇左好耐啦

civil 行scheme其實入邊幾間學野最好

呢家都唔係包生仔

i mean 行civil scheme考hkie structural

其實係咪做那行就會唱衰那行？

RPE先可以簽temp work
而做RPE基本上要HKIE認你有/有能力有MHKIE

而且報政府條clause已經愈寫愈衰
難保他朝有日佢唔認CEng都唔出奇
私人市場都仲可以MICE MIStructE CEng就算

可能大家覺得月薪一百萬先多
有呢個數我已經好滿足

如果想行GEO/CIVIL係咪都係行civil scheme先
想考HKIE civil牌同ICE就算

GEO

今年third hon grad係咪唔洗搵工啦😂

Third Hon??? 由頭黎過啦

First hon都要由頭黎過

玩完架啦

有得轉
不過好多時要做多次assessment

咩位先有呢個人工

我要做律政師

呢d人工，你地係咪都未睇得上眼
不過我有1/2都好開心

正苦最大機會
RE/E個max 有pt 44
私人可能要director grade先有

讀個master洗底

想問下Aecom structural 有interview email未

有人收咩 master 🙈

冇

睇嚟要轉做文員仔

讀nursing

無bio底會死

咁都淆實考唔到engine牌

Civil 死 QS又咪係跟住死

又咪係做到隻狗咁

QS 分分鐘仲慘

唔係每種測量都同construction 有關
好似有四五種 得一種係有關 又點會死？

而家咪講緊QS囉 鬼唔知有GP BS LS咩
懶醒

civil 同QS 一樣係跟基建市道

我意思survey 唔做QS 仲有其他可以做

冇基建 civil 可以做咩？

昂船洲大橋埋數埋成十年，civil佬隨時已經轉咗兩次工

Maintenance

私人job
Roadworks, DIA,SIA

堆爛數既QS走得快過保特啦
當人流架咩

如果咁講法science係咩野 係咪仲低過地底泥

信佢就真係傻，softskill係高層講架，連工作經驗都冇既fresh qrad單靠softskill搞得掂？會唔會天真左d? TVB d 劇就得既

如果grad E 人工都夠供樓會唔會咁多人想5年上經理
怪就怪香港K型
人工同社會脫晒節
老闆又要馬兒好又要馬兒不吃草

唔知去邊到問好

究竟environmental eng 前境係點

今年year 2 ust civil 對structural 冇咩興趣 覺得讀唔黎

考海關

上下水抖氣先

咪臭系
除非你搵工搵到非真mt非ao不做

大把公司general civil同structure係分開
唔使驚住喎
不過ust係大壓力d

真係咁灰

Environmental Engine 係出路少d，大main con都有post, 除左搞環保（CNP, 滅下蚊，環保缸.....)，好多時要兼埋做public relation, 應付街外人投訴，所以女仔易d有offer，另外，都有consultant 搞下污水廠process optimization, 唔係對環保好有熱誠，都係早日放棄/轉field實在d

考海關啦

做EEG之後EPD做EPO未食花生賺十皮野

EEG 年年都咁遲先in
應該唔少有offer人都懶得報

thanks bro

喺美國讀緊第二年structural 有機會轉唔轉學computer好 冇學過coding

未辭職
你on撚9

我講緊我見到身邊d人有offer懶報姐
洗唔洗起晒鋼呀

唔好返香港做Structure

留意番你個degree係civil & environmental engineering
你依舊可做civil engineer

今年畢業應該追唔到2nd up
好驚搵唔到工

same
依家仲比fyp搞到焦頭爛額
有冇巴打識玩abaqus

搵咩工

咪又係搵返則樓, RE 果啲.

咁都係搵番structure
關佢鬼事

想做geotechnical 其實入政府 入咩公司最穩陣

想入政府直接入ceg geg最穩陣
做私人公司想轉入政府跟本唔會有穩陣呢兩粒字

想問下政府依家係咪冇請緊人？

等今年9-10月啦

GEG都係難入架喇,請既人數應該5-10隻手指數得哂,試過少到2-3個都有
同埋請人既條件看似無咩特別,但其實想請D有PG學歷既人多

Thanks

應該同ceg差不多時間in
derive無聽過，通常即問即答

垃圾助管借post留言
做到好撚無癮
個個打理打個電話黎就當通知左
做漏一樣就打黎狂追狂屌
我要補獲都要幾分鐘做野啦
老總就淨係識打黎問咩事
出下地盤啦陷家產
出埋雙糧走人

Aecom 同寶嘉會點揀？

好難唔揀寶嘉

Aecom 同禮頓呢？

上年尾比公司遣散😩 做AGFT
近排開始send cv 搵工

小弟Ive civil (hd) 15年畢業
現在讀緊Thei part time 還有年半先畢業

好擔心舊時行頭太窄 難搵工

番緊工既巴打年終花紅有幾多？
我有一個月花紅，覺得好少

我就係PG main geo 簡左concentration 有D後悔

UST?

咁你如果到時得IN既,就準備得好D,由基本soil知識到d practical野都會問

神人

最緊要唔好叫人 derive theory

其實geo 冇你想像中咁神, 你可以當係一個strength&risk assessment. 其實我都唔係好識derive, professor 都係話你知道大概點黎就得 我成績有TOP 10%, 都係唔識derive 淨係識做圖,畫Stereonet

geo其實只係向要透切用soil mechanics去解釋d behavior方面比較難d,其他無咩野既

今年grad, gpa得2.8
有乜野公司可以嘗試報
聽recruitment talk好多都話3係基本

你唔需要理佢地講乜

你CV點？

請問巴打知吾知今年請幾多個geg 到?

3-5個

好一般, 冇乜課外活動

AGFT ??

Intern多唔多

無乜就真係考你口才同sense啦

淨係做過1間AA/renovation既contractor

Assistant geotechnical field technician

比D信心啦

轉工

請問洗唔洗即場計數？

新仔留名
考緊CIOB,但之後想考返個CHARTER ENGINE
有冇巴打有推介邊個學會有得考(ENGINEERING COUNCIL)

#BigShaq

要RSE個D?

tg: lihkg2018

清對有利呢間野咩評價

BTW,MY TG

其實搵唔到工真係唔洗心灰

我兩年前畢業 有啲人都搵唔到工
最後轉埋行 而家當中好多都撈得好過做工程既

柳暗花明又一村 做唔到呢行係好事

想問下，如想入岩土工程係咪讀過 AL geog有d優勢？

cant agree more
呢行只係餓你唔死

on9

0優勢
讀多個geotech master 仲好

高手賜教

入Drainage黎計 BD 係咪只收concrete surround

有冇人聽過柏嘉工程和駿明工程?
收到有interview機會

type b bedding

邊本manual有寫
求大大指教

dsd standard drawing

邊到寫BD 收

佢地而家做緊咩工 想轉

佢哋係負責勸你轉行少個人爭飯食

個淨空上親黎都係唱衰/勸人轉行架喇 日日唱自己又賴死唔轉
多d留意呢個post/上班台就知架喇

週圍都炒緊人，快啲入行啦 我就最鍾意睇人仆街嘅！

但自己做緊，感覺grad e真係唔好做 就算考到牌幾年既都日日比人chur（可能我個盤先係咁）
所以先想睇下人地轉左咩工

公道自在人心

唔信邪咪唔聽我講入呢行囉
無任歡迎 你咁想死 唔通阿姐我又要阻你咩

咁絲打你朋友而家做緊咩

轉行未呀 未轉行即係想死啦

無寫明 你入下則就知得唔得

搵緊

仲搵 是但轉行都好過係到食屎啦大姐

Contractor的AE
Xecom的TO或WS2
3個職位你們會點排

year 4 未grad可以？

呢2日好凍，入黎暖下個人先

巴打好耐冇見

想問仲有冇人搵緊工？

有好介紹?

Aecom WS2

係，呢排都忙

aecom structural 10年 exp 左右，大概咩人工？

唔係，我自己仲搵緊工，想搵人圍下爐

C+?

係搵工方面

已開新post

土木/結構/岩土(Civil/STR/GEL)工程討論區 2

1001